香港樓價究竟係咩一回事

又國安法又歐美制裁
國際地位不保, 優勢全失, 同大陸迅速同化
疫情下更嚴重打擊經濟, 各行各業收入大減
樓價竟然仲可以唔大跌？
咩解究

因為有你啲仆街五毛抄高

其實仲有個南海/台海危機.
唔知點解一直無咩人提?
覺得打唔起?
但係哩一年仲有咩係唔會發生?

千其唔好跌， 睇下邊個最後甩唔到手就留係香港做支那人

其實我都好想知
到底係乜人而家仲係噤買樓

仲要買親都係創新高價。。。

但呢排交易應該冷清好多

除左個別1,2單係創新高
,近2個月其他成交都係巔峰價跌左7-10%左右

另外就係，一手樓個個盤都一大堆人買
好想知買果班到底係乜人
完全唔受經濟，政治，武漢肺炎影響
仲要係非常有錢

因為個邏輯好簡單, 你一係移民, 唔係既話就點都要住, 租同買都係會推高樓價

依家係美國狂印錢，香港聯繫，你問下金點解新高先啦，又無息又要存倉

只能講
好撚多香港人好撚有錢
同埋太多大陸人落黎洗黑錢

因為買得起果班 好多人都唔覺貴囉

美國印錢香港根本受益唔到喇，黃金liquidity高係投資工具，但呢個時勢樓唔同講法，宜家買樓應該冇乜投機/投資者，最近一手過千萬去得好差其實係大獲既，始終做8、9成按揭既購買力消耗晒就會見真章

一千萬以上啲樓,跌得明顯多好多
平15-20%好常見,
一千萬樓下有8-9按托住,無咁易跌
不過今年下半年咁多樣利淡因素,總跌到5%

當呢D問題都逐漸解決既時侯,香港既樓價會點?

但個真章聽咗十幾年重係未見到好似將軍澳咁，啲真章不單掃晒STS兩房，重掃貴晒二手市場，淨係區內分支家庭都已經咁癲

無講過受益，係受害，等同人地不停發新股而你手上仍然係一樣股數。
有熱錢一直流入，接左好多美金啦。有人跟左買ATMX佢地身家水脹船高，點會無錢買樓。

樓價要升 唔洗我同你買

有2-3% 既人買樓就夠升

主要有聯匯.
HKD = USD
港樓= 港元資價. 所以港樓唔可以爆. 一爆的話. 全香港人要食草過活

新盤全清

咁講啦,武肺,BNO個影響應該就短期1年內
真係睇中美關係,如果熱戰既,跌3成應該基本
但唔熱戰打咀炮,連埋上面武肺BNO,最多跌5-10%
但再好似之前十年咁爆升,機會好低
18年7月19年7月2個頂買既,坐番幾年艇機會唔細,18年7月果堆都坐左2年
不過長遠而言,只要唔熱戰,一定跟通脹升番上去,但我唔睇好會再好似08-18個大牛市咁爆升
利申屋企下個月換樓,我自己都Plan下年買

唔好跌住，等班bno holder放曬盤再跌

新地個盤就係
早排SEA TO SKY第3 ROUND,好似賣得40%左右

地少人多 完

二房百幾號籌已清哂
係得三房賣唔哂

1000萬以下樓購買力比想像中高好多

好想睇無錢供樓辛苦定係無錢租樓辛苦

一千萬係大關
一千萬以上果啲個別單位跌左2成都有
尋日先有間中層太古城呎價萬7蚊
一千萬以下
完全2個世界

都係因為按揭成數姐

1. 人總要有地方住，除非移民
2. 辣招鎖死成交，好多有樓收租果d業主都唔願賣樓 ，因為想買返要畀辣招稅

自己睇下港匯
d錢不撚斷湧緊入黎仲受益唔到

係得連登先會覺得大跌
根本大把人對國安法wfc

咁你明上車盤點解好似冇跌過咁啦

唔爆升都唔會跌
除非打三次世界大戰
唔係既話香港D樓只會升唔會跌

只有1個方法可以領到香港樓跌.
就係原全日本經濟化.
香港人好似日本人咁. 對個國家無希望的話. 就有機會長跌了.
低物慾 - 不結婚 不生仔 不買車 不買樓

因為平行時空

日本幾大
香港又有幾多山

冇咁逼切
香港嘅特殊地位係已經冇梗 現在進行式
南海台海仲係擺梗姿勢

窮人思想唔會明

屌你老母打仗唔信你唔跌！

高成數按揭暴力托市

黎近屯門新盤應該又1q清

比你班死窮撚諗得明既話你就唔係死窮撚啦

藍屍: 國安法令香港更加穩定, 樓市GOGOGO

好多會移嘅都唔一定放
有兩間會放一間
得一間嘅點都會放住
九十年代移民回流嗰班嘅慘況
仲歷歷在目

唔關依樣野事
不結婚 不生仔 不買車 不買樓 都一樣.
香港也可以

衣: 淘寶買衫,褲
食: 食D 最平快餐, 大家樂,大快活,M記
住: 同老豆老母住 不買樓 不租樓 單身
行: 只坐交通工具

如果香港後生仔大部份都過以上生活. 咁香港棲市有望下跌了.

你諗下
莫講話大跌
跌1成已經大把人話汁平貨上車
香港樓價由消費者造成 當個個都想買樓
咁佢又點會大跌

其實國安法好小事你見大部分人都唔諗住移民就知

有港女
你d假設點會達成

其實唔使理 開心租樓中，啱啱搬大咗

唔駛住咩

咪係，連黃金，白銀 無息 GA資產都破頂，樓 可租可住，全球qe點解唔升？？

股有家隊托，樓點會無
淨係中聯辦都手執幾百個單位
你認為啲黨員有幾多係手？一個地方官員屋企都有十幾億現金，粗略估計依家有5成以上唔係香港人控制住樓市，而且供完自住既香港人除非走佬都唔會賣。
樓換樓個堆又唔會推跌樓價，少量交投就好易製造到樓市不跌既假象。

冇人講咪你講囉

一直都供不應求緊

你份人工有無減？？ 公務員，護士，教師， 專業人士 人工只升不減，最多係凍薪，點解樓價要跌？？

不溝女. 不結婚.
有性慾咪約D 酒店妹 總之不要下一代 學日本人咁過

其實銀行估價已經跌咗幾次

同性戀買幾多迷你樓
無房單位 就係佢地買哂

買到就是賺到
永不磒落嘅熡價

qe , 完

宜家失業主要係低下階層
或者旅遊/零售都有啲影響
其他完全無事
買樓主力嗰班完全無事唔驚炒
你睇公墓員就知
樓價點會跌得落

可能就係地產家族？

銀行估價升又會話一日未放 未變現唔計 估價唔同成交價
估價跌 就講到負資產 樓爆
得啖笑

要香港樓跌，第一件事就要大陸樓跌。
係大陸人眼中香港係全大灣區最好嘅城市，全大陸最自由嘅地方，天水圍以北價錢已經超越天水圍

如果香港平過深圳，你投資第二層樓會係香港定深圳？

又吹
悶唔悶

問下中聯辦啦
話晒有成800個物業

因為大部分買樓都係大陸人，而佢地短期内冇諗住離開香港。

私人樓有130萬個，果800個真係推高曬全香港
有人總會以為自己投注10蚊，會改變一場賽馬結果

跌係一個過程, 可以係調整, 可以係樓爆,
估價反映緊市場信心, 少左人買賣、銀行對後市唔睇好咪會慢慢跌,
我係業主就算想放, 都會慢慢試價啦, 6m 冇人要咪5.9m慢慢減落去,
今時今日香港想一下就drop 30%, 睇黎除非打熱戰先有機會

正解
利申係果2-3%人

香港8成既樓已斷供 點會跌

1. 6 成樓已經供完

2. 用家主導，無急於賣樓嘅需要，同97年炒家盛行嘅時代唔同

3. 雖然失業率升左，但暫時新增嘅失業人士本來就唔係買樓供樓嘅主力，對樓價影響有限

4. 香港嘅金融中心地位不保嘅效應尚要時間先會反映出黎

5. 環球低息

咁你都唔明
幾百億入左來香港啦
金管局已經焗買左成百億由美國QE入來的7.75換價
連登仔訓身換美元都唔夠啦

認同，香港有錢人多到一般窮L不能想像

有乜高見

我懷疑就算成棟樓炸鳩咗，樓價都唔會跌

日本係城鄉差距好大呢
基本上後生有機都衝晒去東京大坂呢啲大城市

我諗真係香港打熱戰
樓價先會跌少少
樓價gogogogo
窮人含有錢人條撚

你真係唔識㗎喎。

股市 樓市 係最後防線

唔係爆左 先倒台

而家倒左台先會爆

連一個中聯辦都有咁多，
背後有幾多紅色資本托住，
唔駛講到咁明下話

冇錯, 你喺街每行兩步就會經過一間地舖, 一間民生區街坊茶餐廳都幾千萬起跳, 跟住你再抬起頭望下全個城市都係插針樓, cheap極都要幾球嘢, 工廈溶溶爛爛啲單位大又千幾萬起跳, 你話香港邊度有窮人?

等多一陣就跌㗎啦

我3月買左…到以家仲升左唔少…dllm

你認為比中共統治緊， 呢啲問題會解決倒

甚麼！？香港樓只要幾百個幻！？那是全大灣區最好，全中國最自由地方！！！快，快，快！！！

會唔會呀

地少人多

呃你有金執咩

如果某人比人隊咗落台
可能大部份野真係好快解決到

唔買住邊？ 訓街？

因為香港有幾層樓揸手既人有唔少數量

始終都要住 唔通訓街？
香港有錢人多到周街都係連登唔信姐

我想食草過活

宜家H按咁抵玩，資產點都保值過現金

呢排個股市都係假撚到

因為宜家正苦收入有1/3 係同土地有關，而且香港稅基太窄，加上吸收左當年董建華落台既教訓，正苦係唔會容許香港樓價下跌，一邊減少供應，一邊增加需求

每當樓價跌小小時就會出招托市，例如增加公營房屋供應，減少私樓供應，令每本已經嚴重供應不足既私樓供樓雪上加霜；又例如，放寬按揭上限

之前個土地大便論又係做下樣，所以香港人已經唔會再信正苦有心解決土地問題

其實點解講咁耐都未明

如果樓價真係跌好多 個經濟應該係差得好嚴重

嚴重到一個情況係啲人寧願唔住 寧願可能同返父母或者兄弟姊妹住或者瞓街

到時可能30%人失業 唔係誇張

南海 如果真係打仗 你估幾多公司會執笠同埋撤資？

樓主同在座各位可能都俾人炒咗

8,000,000香港人起碼有5,000,000係真香港人

個個留喺度捱窮其實好慘

武肺已經證明咗香港人買樓都夠購買力

支銀估價跌，大貓行山不斷升緊

只會升

股市都未大跌
樓市點會

後生果D 2字頭 有得走去英國 五眼 走得好走
咩好撚鐘意香港都係廢話

因為低息...你試下依家高息頂到去Cap , 肯定重多人放。

走去做咩工先
一個人打工 夠唔夠生兒育女？

唔好戇鳩啦

連登樓淡期待多年嘅：
世紀疫症，貿易戰，國安法，一國一制，無大陸人炒樓，高失業率...(請補充)

依家全部齊晒，請問樓價跌左幾多？

英國一個人做藍領都夠養家啦
舊年代香港人都係咁

叫淡友俠解答下

香港買樓全部都係紅資藍屍托市假象

你唔買大把支那人買

跌左十幾二十%同我講只升不跌

hki, 400左右

香港人不嬲有錢， QE左咁耐，又咁多人買磚頭，好難窮下話

鋪租唔只啦
一兩成係最小

所以D 後生 成日同支共鬥氣
有得比你走 又係度吹奏好鐘意香港

無錯，依d都失業先講

舖租跌到仆街陷家鏟wow
個別誇張既,跌8成都有

仲有林鄭PLAN 幫手托
大把人9成按入市準備GOGOGO

已經撚到佢精神病

因為以前買唔起樓既不嬲儲開筆錢, 樓價跌少少放出黎已經大閪把人接

咪係，d 錢都要搵地方走，難得有班淡淡唔買，去租幫手供樓

因為買樓DEMAND太高.......

我等緊連登啲淡淡講既跌九成呀, 幾時先跌架

因為短期未見到有事
你問有幾多個真係會移民先

大把有錢人

只賺錢 政治唔關我事

連登基本上一面倒高估左會移民既人數

其實講穿左 係想人地走
唔會同自己爭搵食

個個夢想都係買樓跟住GOGOGO

銀行可以還息不還本。供樓款可以暫時唔使供，直到疫情過去，所以唔存在斷供樓

唔知呀, 睇多半年啦
到時唔跌就再等多半年

等多排啦 唔使急

係 自己搵開嗰D銀行mortgage sales全部做到踢曬腳
嗰嗰都講話林鄭plan搞到佢地完全無得抖

點解咁大分歧？

同埋有好多想走與唔想之間。

放樓試水温但放高過市價，講到錢邊個想蝕。個個都想賺盡。

除非手揸幾層平賣減磅走，但呢種移民都會留翻1，2間喺香港，買定兩邊穩陣d先。

唔係話盲目唱好
但身邊真係有人 ，9成按 夾硬 8球買新樓
都唔好計埋 果D 濕9發展商 PLAN 比你 高桿杆入

淡淡話要跌，真係等多 3,5,7年 先見到真章
反正而家租金跌，不如做租租先啦
一味唱淡都無用

我都唔知，留意開果個屋苑，支銀系估價跌咗三十萬，大貓系升咗廿幾萬，好奇怪

全個大陸都買香港樓，當係人仔換美金保值，咁梗係死都唔跌啦

支那人

分支家庭多

因為深圳都唔平香港好多

依家地盤佬既人工高到咁，建築費仲高過地價
發展商點會蝕本賣比你？ 咪傻la
地盤佬同popo 依d 低層工種都可以有30k 咪正正係樓價咁高既原因

香港樓=完美避險資產

因為自住有需求
所以好少人放售

因為大部份人係「淡友」，不過係政治淡友
政治唔會影響到自己生活驚閪冇自由民主都係咁過

軍公教囉

受到 03 年既啟發

睇真啲
失業個班買得起樓咩 好多都基層黎

二手同租好冷清

樓價跌就會放寬比大陸人買架啦

幾年前聽到宜家

你覺得係香港人定價？外國人？諗下就知

你咪比大陸人買囉.
同兩老住. 樓價升跌關你鬼事

開頭話得呢個方法令樓價跌。之後又話樓價升跌關你鬼事，想點

左手交右手 中共港共內定

美國印銀紙帶埋港幣貶值，樓市同黃金一樣，印銀紙做成通脹。其實港樓已經跌緊，但通脹造成托市

根本一半以上業主供完樓，無需要平放
個價點會跌

香港樓市已經同支共樓市融為一體
北上廣深港澳黃金一線城市
樓價只升不跌 二線城市打個和 三四五線邊個買死邊個

其實點會跌
香港8百萬人 當你走一半人 大陸有13憶人 好快就可以補充返

跌10-20%左右
800萬樓去番600幾萬
之後都難跌

香港樓係唔會跌

但外國樓同人工會係咁升

因為富豪嗰啲有內幕知中美其實做場大戲
如果唔係嘅話只能夠講佢哋係「信政府唔怕」

咪係。師傅都1500蚊日。公務員，醫護，教師，專業人士。就連普通銀行都3皮野個月。
人工唔減ga情況下，樓價點樣大跌？

剛性需求，未有移民潮出現照樣大把人要結婚搬出黎住。

根本樓價高定低 香港啲樓都係咁搶手

政府唔賣地

現在有樓係手的人,
點解要低過市價賣?
除非急住要現金架遮.
現在未有一個原因令好多業主急需現金,完.

我懷疑連登究竟咩人係度屌高樓價。好多人一個人揾4-5萬大有人在，無學歷都大把人揾到。雖然疫情有影響，但仲未顯現到，好多人挨一年半載無問題根本。

講真點會打.. 兩邊都係到轉移視線本身國內既問題姐

美國 疫情 大選
中國洪災

連登仔好撚單純
經濟差等於跌
大局觀差撚到
唔通渣cash 等比通脹食？

幾百億唔係因為QE同香港基本利好因素，係因為香港銀行利率高過其他地方而又同美金匯率掛勾外匯風險低，D錢係留左喺銀行收息咋，有聽聞基金或者外資出黎買樓咩？放樓就真
有熱錢湧入亦都係買港股（支那公司），其實整個香港經濟就無得益
仲有金管局焗買既係美金，幫大陸政府儲儲埋埋，唔會再有機會比香港人攞得返囉，仲慘
宜家我真係諗唔到QE同美金湧入對樓市有咩正面幫助

其實香港樓價真心平
望下個新盤帝乜乜灣
一成首首期連稅 50 萬左右就上到車
你話fg 冇50 萬 但做3、4 年點都儲到
未計有父幹

咪撚咁高要求一黎就三房市區
就基本上人人都買到 加上供應又咁少
你想香港生活點都要有地方住
唔通抽居屋 公屋咩 仲難中過六合彩

香港人勁人多
但廢人更多
無能力就流動性低
同埋過慣左安穩 人工高 驚無左搵唔返
就算天跌落嚟都唔會走
咁幾百萬樓咪keep住有市場囉
但豪宅寫字樓已經瀨左野

國安法將香港變做一國一制
咁你參照返北京上海呢啲地方
佢地啲樓價都好誇張
證明影響樓價最大係住屋需求
政治影響力有限

你有樓賣俾佢，你未有真銀囉

講到個個有公屋/兩老自置物業咁

明明說好是三年，三年之後又三年，三年之後又三年，就快十年了 ...

林奠plan下，個勢係由五六百上緊八百......

因為一直都唔係香港人買緊香港樓，所以冇影響。

租樓都係幫人供 點解唔自己買
利申：冇樓

Agree 有機放寬埋一千樓上

得連登仔先會覺得跌
但大部份一係窮冇錢

根本都預示係咁做
慢慢放寬按揭

經濟差可能失業人多左有人供唔起急賣止蝕都有機既.不過要好多步之後
反而跌租就有機,尋租冇得再玩落去,唔知會點影響樓市.

你比外星人捉左幾耐？

郊野公園佔左大概50%
現時香港土地開發左24%
當中用作房屋目的只有7%
根本仲有大把地
但點解唔開發等人人有樓？
原因你知我知單眼佬都知啦

有撚人住咩
大嶼山有樓無人買

市區係得咁多地

你叫大西北撚情可以堪

自己今日都未顧得掂，諗南海危機
連登仔

成三年個價都無郁過
唔覺放寬咗無能力人士會對樓市有咩影響

習大大想你哋好價賣埋層樓先走，用心良苦

[心事台]其實點先知自己係咪輕度智障?

智障仔淡友俠

跌少少即刻有人接，點跌？

你14k順豐仔有冇工開？

你做順豐已經確診左 手停口停

有班公務員買呀麻
啱嫁喇共享大灣區榮耀世世代代都留係度呀

嬲撚到

500k / 48個月，平均每月要儲一皮
連登仔真係fg都搵得多過人

智障兒淡友俠

唔同你個智障仔洗版了，你繼續啦智障仔

貧窮限制左你的思想，你要知道有好多香港人真係好撚有錢你去港島區銀行坐一坐 求撚期搵個人都有幾百萬cash係戶口

關你咩事
有得參軍？
定用鍵盤射導彈

你估得中聯辦係紅色咩

個價冇郁過？真心？將軍澳區都升咗唔少！
放寬按揭，一堆唔夠首期嘅人即時夠錢買樓，幫到首期唔夠但人工ok嘅人，點會對樓市冇影響？

問題就係量化寬鬆 + 低利率
根本就係攞得出3,4成首期 就可以接近搵人免費幫你供
假設樓價唔跌係賺硬

其實有幾多個香港人有能力分析打仗？
根本都無經歷過就分析既都唔會中到幾多point
即係一句話"黎緊會打仗"咁就當分析左既就算啦
同十年前五年前話樓會跌一樣
即使而家講一句樓會跌供樓會大獲，其實都係9up
供唔起就跌唔跌都大獲㗎啦
無左份工無得交租就唔大獲喇咩？

btw, "呢一年有咩係唔會發生" 我同意呢一句
"遲下訓街，呢一年有咩係唔會發生？"
"遲下香港無香港人，呢一年有咩係唔會發生？"
"遲下成個地球都會比外星人入侵，呢一年有咩係唔會發生？"

不如個位會員分析下，南海危機對香港普通租緊樓既市民有咩影響。
老實講，我好同意"呢一年有咩係唔會發生"，但麻煩講埋下一句，咁應該點？

音樂椅遊戲

一停邊個走得慢就gg了

可能佢覺得供樓就仆硬街，租樓就繼續有免費屋住，升職加薪同等經濟仆街入市一樣，經濟仆街銀行重咁輕易借錢？

除左打仗，唔會點跌

香港樓市係玩緊一場由權貴設計既遊戲

依家fg average 18k 唔講醫生 護士 果類專業
搵18k 儲10k 好難？ 同埋唔識加人工？

17000 有7000 係俾利息
剩係俾息都俾死你
800萬當你要供1000萬未計雜費
計番條數4成供樓
有幾多人一開始有6萬人工供30年啊

以前由公屋脫貧好多係加人工之後可能8萬月入供十年
層樓百幾萬連息供咗幾百萬脫貧(宜家升到800 900萬)

宜家要脫貧只係極少數
500 600 盡了
一堆700 800 無人吼極難成交
升壞腦啦

4，5百萬上車盤 林鄭plan點會爆...

大陸一線城市樓價係點丫

市場覺得無料到, 得個UP字

點解要一開始有六萬人工先買到樓？黑人問號？去低置區/按揭區睇下啲巴打幾多人工買樓啦⋯⋯
500 600盡了，一堆700 800極難成交？呢一兩個月先睇完樓，睇將軍澳區，個AA話睇啱就好買，否則STS嘅客抽唔到就會買二手，我以為佢吹水。第一，垃圾長柒樓點會清晒，第二，賣晒等下輪唔好？第三，點會咁癲咁多人入市。事實係我約睇三個盤，一個新都城大兩房，睇完覺得垃圾，又細又樓望樓，但即晚俾人買左，70x萬；一間將中未睇已賣，72x萬
極難成交都俾我一日遇到兩單
同埋自己上網睇下7-800萬有幾多成交啦⋯⋯數據唔會呃人

宜家供樓銀行俾你壓測三成
60000 人工18000 供樓
你唔好話18000 供18000
癡線

師兄應該冇睇開樓
5-600 萬正正常常既樓已絕跡
依家最好賣既係600-800 萬

兩個人收入 （各3萬） 相信畢業左3-4 年既大學生應該有

宜家個勢
700-800 無景根本放唔出
600 仲俾你有機會好彩
有700 個
大把選擇

我唔敢講全港屋苑都係升
但我之前有留意既屋苑就係咁既走勢
而呢個單位成交左405萬，內部係殘裝

不如你俾啲實例討論吓，我淨係睇過將軍澳區可能唔客觀同片面

熱門既沙一同淘大都唔駛6M

唔駛理條友
睇緊800-900萬樓
D 業主叫價冇減過
議價都係10-15萬內
平過市價果D 勁快比人買左

因為移民唔係連登仔講到咁易

剛需驚西

諗緊買工廈

因為啲人太多cash 完全唔驚要賣

係搶左 平過市價你知道左時已比人搶左

部分正確啦
大西北都仲有好多5-600 萬既
但想近少少市區 唔想太舊 （20 年內）
交通方便少少既話
坐底都700 萬
6字頭好快比人搶晒

sad but true
試過2月爆發之後
個個業主都唔急呢D 時間放

3 月果陣都仲話有d 傻鳩以為沙士到劈價放
但3 月果陣好多人已平10-15% 搶晒
依家個價已高過晒 年頭疫症前
呢輪第三波可能會跌5% 左右既
上一round 冇搶到既人會昅實
加上業主見疫症 國安法 都打擊唔到樓市
仲鬼會平10% 放咩

大撚把人排住隊等入根本冇跌既空間
龍床盤就有跌

除非支那人收皮 ，香港根本唔會崩
疫情 又水災 又一堆問題
深圳新盤 而家都仲係 一出就掃清

今鋪你比支那人翻生
想買樓真係下世

身邊有朋友3月果陣買唔到
而家更加想入市
可能佢睇市區樓, 個價硬到仆街

龍床盤都升呀
有2個成交扣埋SSD 都有錢賺

基本上買到減5%已經好叻
再多業主根本睬你有味

發現香港好多傻仔揾2,3W 都諗住買樓

供求問題，有讀過經濟都知啦

有首期 供唔過人工一半冇咩問題 始終都要住

但係2,3萬邊會有首期

無本事既只想樓價跌
有本事既只想買樓投資，就算要移民，只要多少少現金係手既人都會買香港樓黎放租，你諗吓如果你移左民，每個月都仲有人交租俾你用，你會選擇買香港樓放租定帶錢去移民投資?

有人一定會話，人在外地收唔到租或者租客有問題點算，大地產仔先係食樓盤佣金，但細地產仔係有做收租服務架

無老豆老母？

幾十萬好多人屋企都幫到 供一半係本金 利息平過租

兩公婆, 每人搵2-3萬, 點解唔諗得

W係咩黎? 你係咪想講20k-30k?

你係咪冇friend買樓定冇任何關於樓市既知識? 搵3萬買4.5m樓你比得起首期, 一個月供樓都未夠一半人工, 傻仔係邊? 人地唔使住? 定你想人地1租劏房?

加上依家買樓好多都係兩公婆, 一人搵兩萬要上車有幾難? 冇儲蓄習慣/月光既就唔好怪人啦

屋企比首期
2個人供萬7,8蚊

我都唔知條友有冇睇開樓定係9up

九龍700-800冇景放唔出? 新界新小小既屋苑700以上都大把交投啦

定係條友只係睇大西北舊樓就拎黎做reference

投機投資同移民係兩回事
仲未計大陸走資果極多數

就噤睇唔多似有首期喎冇父母幹食得屎?

咪就係比唔起首期又無老婆
做8成要比90萬+稅+俑
做9成要搵埋老婆收入做壓測, 都係唔夠首期

係
五年買一間
十年買三間
連登仔容乜易

納米樓就得

但又咁講
4M樓做8成
每月供12k左右
即係本身就預左買樓就每個月儲12k不過份
80萬每月儲12k, 5年半就可以達標 (都係講緊一個人既收入)
如果一個月都儲唔到12k，咁講咩買樓?

肺炎前期果陣個市好淡 個親戚話失業率高果陣就大d 吹到好多人會賣樓 而家真係想問下佢點解仲咁硬

樓價係土地壟斷同地產商定價推高
再加上一個假既「租金陷阱」困局 去焗你買樓
基本上就係假設未來三十年樓價都係會升唔會跌
所以你租金唔用黎供樓就會蝕本金 供樓就會保值贏埋有得住既附加價值

但係當樓價跳樓 700萬樓得番200萬 呢個陷阱就會爆
其實係一個吹脹既泡沫 依家係負氣壓令佢繼續脹

唔好話大升啦
跟通脹一年升2-3% 都追唔到

順個手炒貴埋英國樓唔該

700萬樓得番200萬太誇張? 得番600萬都蝕到PK

係我既預測姐
學上面巴打咁講 就算跌少少其實都好蝕
仲有按揭利率都未計

屯門大西北洋樓仔 ，細細間 仲有3字頭
50,60萬 都拎唔到出來 ，真係唔好諗買樓啦

而家實際情況係，買錯位 唔GOGOGO
平手都好危險

所以近呢一兩年 租金回落
先叫做真係 租抵過買
而家好多新樓得兩厘左右回報
扣埋雜費仲少
是近十幾年 租租唯一跑贏業主一次
但遠就唔敢講

你真係唔識架喎

新樓比發展商食左未來幾年溢價
加上$4-5 管理費
真係兩厘回報都冇, 仲要比個處租租

但10年以上半新樓 / 舊樓都仲有2.5厘以上
而家利息咁低
如果唔係買新樓, 供供仲係賺既

成日心諗 點解寧願賣1間1千萬 唔賣2間500萬

點解寧願食1餐omakase 唔食20餐爭先

當你有能力買1000萬樓, 500萬已經滿足唔到你
投資收租另計

點解唔食一餐omakase 再食多餐爭鮮

我講緊地產商 唔係買樓d人
我諗依家香港地500萬樓既購買力應該大過1千萬樓
利申冇研究過 淨係用眼睇

之前係主力賣啲龍床盤、劏房，而家啲地產商開始轉返賣兩房，始終市場需要嘅係兩房或以上

咩網

ic
其實都好多納米盤啦
灣灣 / 金金 都係主打一房, 開放式
同埋有D係賣地條款限尺限量
要指定起幾多個單位

另外, 如果行貴價定位路線既盤
唔會起好多開放式做cheap 自己
如果一層十幾廿幾單位share 4 部lift 你見到都唔開胃啦

利申冇研究過, 9 up 唔駛本

核心家庭要生小朋友
2房係基本
而家新盤唔理邊區
1000萬以下2房一定清到

金都昇到扑街，喂，金其實無乜實際用途喔，係。係有限。但樓其實某程度上已經係另一種貨幣了。係穩人心的貨幣，仲緊要過金。我話的。你試下上海樓跌四成，中國唔暴動！

有地鐵係附近的話大西北都清到
但冇地鐵好似掃管忽 白石角呢d要慢慢清

Sor 唔記得香港有呢2個地方

肯買港島市區四五十年舊樓兩房，4球左右都有添。
但如果又嫌舊又唔美觀又無身份地位嘅。咁租樓算啦。

而我相信好大部分人唔會走/走唔甩，都係會繼續買，猶其唔知買咩好，揸現金又冇著數

熟地越黎越少
地鐵盤仲更少

恒生

最頂個個唔記得，太耐

2023直頭供應斷崖 公或私樓都係
都未計公私比轉7/3
不過算啦 又係唔計

真係鳩吹

有錢人太多

同個股市一樣，有班人短視睇唔到個大局接貨以為別人恐慌我貪婪。

無高見 但覺得你鳩吹得好有型

覺得唔係唔跌
只係經濟向下週期岩岩先開始
政府都做好多野去delay週期開始
加埋大家對經濟差既印象都係03年果期咁樣
但03年果啲現象唔係一下就走出來
98金融風暴加埋之後科網爆
咁岩遇埋sars先有果個境象出現
而家只係岩岩開始
地緣政治都令香港前途都肯定係零
呢期只係最後一段音樂
停埋 應該係無底深淵咁跌
講緊走資派無晒 外地資金無晒 本地經濟直插
加埋移民潮走一班有錢人
我又好想睇下果班供完樓仲係香港既
仲有無信心大手大手掃

中原曾紀賢表示，香港疫情持續嚴峻，睇樓活動大減，部分業主願意增加議價空間，其中大埔逸瓏灣高座17座中層D室，實用面積887方呎，套三房及工人房間隔，開價約1,280萬港元，議價後，以1,000萬元易手，呎價11,274元，屬屋苑近兩年呎價新低。

一千萬呢個關口
唔係講笑

擺明依單買家枱底比賣家
為左借8成

樓市GOGOGO

講真土地供應量大跌先係終極利好因素

年頭跌左d 4-5月升番晒，但6月起其實又靜番，有跌但都冇乜升，平穩緊

同意
同之前600萬一樣
關咩口啫，根本突出黎嗰截係枱底數

我都覺得大家好想睇停到插水應該係睇唔到。
反而係經濟下行令商場尋租活動唔知幾時收皮，會唔會有連鎖反應影響返樓市，呢d先好睇。
業主賣唔到樓你未必睇到佢吉住。但商場十室九空你好易睇到氣氛唔對路。

呢幅圖係邊度搵到

移民到既 on9先會仲揸住層樓
全球黎計，香港樓收租回報低到仆街，要收租投資，我走得，點解唔拎埋舊錢去外地投資
同埋走得，即係覺得香港無前景啦，仲擺錢係到？

個表幾多十年前？ 儲2 3 4千，人唔笑 狗都吠啦

而家商場係冇人呀
但疫情一好返少少
好似4,5月果時又人山人海
想食個燒肉都要等個幾鐘
復甦得超快

二手樓少咗人買，但新樓依然好多人買

我睇法同你1樣，1千萬以上真係一個分水領，至少見到成田交比例，大部份都係1千萬樓下上車盤

咁咪姐係關口，條數做到1001萬咪買唔起，你話8成按提升到1500萬，咁1500萬以下咪好賣囉
始終香港好多高收入，同埋又可以做收入，供得起咪得

啲印花稅咁拿貴，個個都裝修得靚靚拎來放租，根本唔急賣，樓價唔會大跌㗎喇，除非打仗啦

揸住2/3間 賣左買唔番

聽AA講，啲業主睇97移民潮時啲人（或自己）中過伏，啲人賣樓走人，回流時買唔返，今次移民有實力嘅都唔會賣樓，留多條後路係到，所以唔多移民盤
利申：信一半，得自住樓果啲應該會放，投資果啲應該會減磅

一房、兩房、三房、四房係唔同既市場
基本上兩房係基本住屋+結婚需要，加上林鄭plan加持，
兩房係硬到仆街，所有新盤兩房係秒掃架。

三房+四房，真係有跌幅。一房睇埋呢兩個新盤就會知。

我本來都淡友，但呢一年既野證明，
兩房市場係基本住屋需求，好難跌⋯⋯

Aa 講咩都係為左有成交，你受邊套，佢咪講個套

我只係覺得，香港既人只會越黎越多，就算我當你BNO令好多人會移民，大家唔好忘記每日150個既政策至今仍未改變，重要依家有個疫情係度，大陸人落唔到黎買樓，D樓都係跌左少少或者甚至有D屋苑仲有得升，即係話，依家齋靠香港人都仲頂得住，何況第日無哂事大陸人可以照常落黎買? 就算大陸經濟幾差都好，佢有十幾億人，0.1%既人落黎買都成百幾萬人。

另外，美國行QE，大家都見過之前QE既威力係點，港元同美元掛鈎唔改變既話，美元貶值，港元都會貶值，再加未來幾年唔會加息既話，真係好難令到香港會跌到去番亞洲金融風暴個陣咁。

所以我估計，港樓可能會跌少少，之後疫情過左，有藥可醫既時候又會升番

一陣同鬼國接軌一野就炸左你棟樓

個人覺得一房都仲有得玩
因為兩房唔係個個負擔得起
新婚家庭未有小朋友, 有住屋需要會上左車先

錢少既就算有小朋友都可能一房上住先

應該岩岩生BB時都仲頂到 不過開放式就未必了

呢個真， 我鄰居先覺我地屋範就嚟廿年， 好多人供完， 點跌

樓市只會升
快手買間保值仲好

好多兩公婆6-8萬收入仲未買到樓
佢地一日未買晒
一日都仲有需求

咁之後就目睇呢個收入range 嘅人上車快
定d人入去呢個收入range 快

lumsum 不嬲係門檻

你無樓咪一樣做支那人，傻西

執輸行頭慘過敗家

樓已放，移民， 898

住掃管忽無私家車代步既，同深山野人無乜分別

其實本身已經無咩購買力，d人無咩錢，600萬以上4成首期好多都比唔到。
係林鄭條毒婦驚個個無樓縛住先推晒班人上車.
而家上車嗰班主打都係兩個搵8萬以下，得百幾萬，又唔有錢但又餓唔死嗰班人.
佢哋前幾年完全無機會上車，餓咗好多年，而家買到接近不問價去買，無咩理性ga la.

西環樓雙破頂

同依家股市一樣睇唔透
好淡各自各精彩

股市未跌
失業率未爆升

終於說服到媽媽賣樓喇
低於市價賣？

我自己賣樓， 關我老母咩事

身邊既人買樓全部有父幹

供供有苦自己知， 眼淚心裡流
個個都諗住一甩ssd 就放， 繼續扮唔驚啦

唔驚就唔會有人唱淡就好似要殺人全家咁啦

我就食花生睇你地發達日日賺

因為香港人真係好撚有錢
當你有一千萬至幾千萬擺喺銀行
當買股票買基金債券買一千萬
都仲有好多錢擺喺度冇野做
倒不如攞去長期收租

利申 做銀行 日日眼見有錢人多到5M cash以下已經唔算有錢 係我地啲窮人先會覺得要用成副身家俾首期 大把香港人有錢到唔知啲錢可以擺去邊 唯有咩投資都買 樓只係一部分

唔洗做銀行 入去銀行打個轉 premier 仲多人過普通蟻民隊就知

真係咁多有錢就唔會個個搶一千萬樓下啦
普遍都係兩個加埋得百幾萬，搵幾萬，以前六按上唔到車嗰班。

都係嗰句，股市跌先trigger到樓跌。係香港，股市同樓市不能分離。

因為香港人十幾廿年黎已經定左形樓價唔會跌
只會升 係香港你永遠唔會有概念
其實係世界其他地方 樓價真係會升升跌跌唔包賺
一時之間唔會接受到任何事可以令樓價跌
所以拿住樓嘅人唔會舍得調低價錢

但有啲野唔係靠信心就可以頂到
過多排見真章

咪玩
香港黎講
股市脆弱過樓市好多
經常股市大跌幾千點
樓市繼續升

將來1000萬做9成 1500萬做8成

如果將來跌而正苦想托市
好大機會咁做

等到跌2成果陣其實已經升左一倍

解辣都得啦

到時要好高收入先過到壓測

解辣可能會有反效果

其實唔係好明減辣點樣穩住樓市
學英國果招？
例如800萬以下樓免首次登記稅？

2公婆每人搵4-5萬
已經可以借到近1000萬
個社會上大把d人
做護士唔升職到30歲已經有呢個數

排premier宜家仲耐過普通隊

解咗ssd真係分分鐘跌

因為個個爭住放售？

還到退休

剩係拎走bsd,
或者非首置avd唔再劃一15%
都已經會托到上天

但我覺得如果拎走ssd反而會有反效果

係呀 同一時間會有好多盤放出黎
唔再係排住隊逐個放

你話減bsd同avd就會托到既

兩公婆都搵4-5萬，仲未上車既應該好少數，可能會換樓既，但係呢個時勢反而會選擇儲返D錢移民或者送子女留學，除非住一房啦，宜家仲上車果班好明顯唔係呢個range既收入

租樓咪交租交到退休

唔使講咩嘢經濟托市啦，銀行用嚟估價D測量師行有幾多唔係紅/藍？測量界功能組別議員有幾多年唔係親共派？咁明晒啦！

租樓都叫有可以得閒換下樓
同埋可以有番D錢銀生活下
不過下一代實怨死老豆老母

好彩我決心唔生
冇人會怨我

我都覺解ssd會突然間勁多盤出黎
一野推跌樓市
要托既話應該係減低置業成本方面著手多啲

租唔係問題
但唔好叫下一代每月比錢你租

同意

未必, 而家先計劃結婚咪而家買
同埋林鄭plan 推出其實仲未夠一年
之前買800-900萬數要拎近4球出黎
兩公婆搵4-5萬都冇咁多cash

唔好忘記而家1000萬以下都係叫上車盤
你搵唔到呢個數點買800-1000萬樓? 除非你有幾球首期

連登仔唱淡

所以個價咪咁硬囉

係、聯同賣家合作枱底，可以騙取按揭保險公司取等2成借貸，仲可以俾少啲印花稅。

其實都唔可以話呃既
買家比哂2邊佣再加十零廿萬買屋內家私囉

跌唔通話你知咩

兩房60間，第68號票已經賣曬

開郊野公園梁振英講到現在
填海除維港法庭不准外董建華85000講到依家

有幾多連登仔支持?
來來去去都是FF支府高價收棕地同拆軍營
其他你地都唔支持, 結果咪就咁囉

Work form home冇野做 唔買樓仲有咩做？

280萬cash 做檯底交易？

師兄識波

你又知業主冇減價?

加上高官個個揸住物業, 點會俾佢跌

加上高官個個揸住堆物業, 點會俾佢跌

百幾萬買家私

認真答
香港利息一向都低，加上美國QE，香港按揭成本夠平，好多資金會流入香港樓市投資
資金一日唔走，香港樓市都會keep住高
租金同樓價係互相影響，只要香港人一日俾得起租樓價一日都唔會跌
物業係好唔liquid既資產，唔係話放就放到
就算資金要流走都唔係一時三刻既事，所以要走佢地都係慢慢走唔會一下就跌晒
香港既樓唔係要嚟住，係要嚟投資，所以香港人買唔起樓係好撚正常
政府公屋又唔撚起居屋又唔撚起，香港人就逼住捱貴樓日日打份牛工做樓奴

買樓唔可以換樓？供樓又貴過租樓好多？真心唔明點解有咁嘅觀念......低息環境應該會維持好長時間

認真答: 資本主義後期，貨源歸邊，下元九運貧窮香港差距更大，未來20年只有調整，冇大跌，一底比一底高。

50萬以下我覺得9成都係
百幾萬可能性比較低

咩明日大愚
其實應該盲撐一齊玩大佢
最好將香港樓宇供應 推爆
同時燒晒香港庫房

反正D錢唔係你 ，都係出糧比黑警打柒你
而家班傻仔柒頭 係咪好後悔??

英國放比你又唔敢去 ，
只係識叫 好柒鐘意香港

咁如果真係宜家先上車，都未必會選擇買800-1000萬樓，無父幹，當900萬計首期比20%借30年，每個月供三萬，當結婚買樓已清袋，兩個人加埋之後儲得四萬，生活質素其實會跌幾多下，仲要預生仔同請工人，剩既錢唔會多，又唔可以失業，生活壓力會好大囉
所以我估計800-1000萬都係換樓既人佔多數

冇升 = 趺左

好多資金會流入香港樓市投資

點睇到？求教學

唔駛供樓就冇住宿開支
市區租450-500尺兩房都成兩萬蚊
唔通租樓唔怕失業？壓力唔大？
大把公務員醫護教師唔駛擔心份工
800-1000萬樓唔係你想像中咁遙不可及

其實講真 私樓不嬲係奢侈野 係難但唔代表唔可能 好多人都係家庭月入8-10萬入市 我同太太都係廿到尾 冇家庭幫 死儲難儲都上到800中萬樓 證明其實好易

私樓不嬲係奢侈野
係俾有閒錢嘅人買
要三十年供仲怕樓價跌利息中途加
高人工做得辛苦轉行都唔得
呵呵
連登9吹下就得
你玩啦
住400呎500萬已足夠
唔送

利申 千萬岸已上 以前遊戲玩法 多謝

宜家90後真係好叻，講真我果代雖然樓價低但經濟起起落落，要有膽識同捱得先可以30歲左右買樓，仲要比10厘息好甘

個個都等跌然後入手， 點會跌啊 on9

你係用林鄭plan?

但日本無日日150個

800-1000點林鄭

我都係呢類人, 買左800-1000樓
其實800以下D樓真係幾差下

係呀
我都覺得個市會回一回
想買d 600-700既樓，跌都冇咁傷
但住開市區，唔想入屯元天
三百幾四百頭尺數又滿足唔到我未來5年需要
最後都係揀返800以上

on 9
全香港最想減辣 咪就係地產佬嘍

其實點解移民一定要賣樓
因為格硬上車囉
有錢移個啲點會放賣移民
擺係到收租唔好

睇淡而家仲算高位咪順手賣埋

feel 到會大sing

睇返 兩公婆搵得4-5萬 買800-900萬樓都要拎4球以上出黎

好撚短視
經紀佬剩係想要成交抽佣
但唔知如果減走ssd實有反效果 推冧咗樓市佢地一齊玩撚完

移民之後賣要交資產增值稅
就算想移民放租收錢, 隔咁遠放租好難管理

好多都係減少二手供應, 等一手盤主導市場

兩公婆每人搵4-5萬呀
加埋搵4-5萬去掛首置上車盤啦

我睇錯 sor

所以咪強調係堅有錢個批囉
就算係香港買樓都可以一炮過個隻
洗理你移民之後收咩稅？

我每人搵4雞都返買500 二手樓算，
留多啲錢最仔女讀國際學校，自己走唔到都希望仔女走到

500二手樓驚你仔女返學比人笑

二百幾平方你知唔知幾撚大

黃金海岸盤都同你入四千幾票 點會清唔到

你都識講黃金海岸，掃管忽係山入面 用深山野人黎形容有咩問題？我又無話清唔到

因有增值稅
移左民先賣要俾好多 好似英國要俾20%
唔賣收租都要俾兩邊稅
香港一份英國一份
冇著數

500萬買到市區納米盤定大西北
山山一房貨尾都賣到600萬

繼續托，等啲支那狗白白送錢畀BNO撚移民

九十年代香港樓價同外國應該差唔到幾遠，而家喺香港放一層喺外國都買到兩層

證明大多數都係大陸人/大陸官員買起啲樓，因為大陸人走唔到去外國所以啲唔放自然啲樓價都唔跌

咁咪即係代表個市硬到仆街，大把呢類人等緊上車，一千樓下有排都唔會跌

咁咪即係叫有購買力囉 購力係指收入
唔係一定指首期購買力

通常唔上連登，所以你唔知

18萬公務員？

其實呢堆人實力比較差，但一日影響唔到佢地收入佢地都係會湧住入市。